#Реализованный функционал:


##1. Журналирование
Было решено сделать графическое представление имеющихся журналов, которые относились бы как к самой системе, так и непосредственно журналы Astra Linux. Проблема в том, что в имеющихся журналах зачастую попадаются лишние, мусорные события, которые мешают выделению полезной информации. Поэтому, была проделана работа над корректировкой имеющейся журнальной информацией, её компоновка и удобный вывод для пользователя.
Программа динамически «подтягивает» все журналы из директории /var/log/ald/. Информация из журналов обрабатывается для обеспечения более удобного и наглядного вывода. Системные же журналы фиксированы и строго определены (выбраны наиболее важные).
События USB-подключений берутся из syslog и вытаскиваются оттуда путём парсинга требуемых строк. Для событий анализируются все незаархивированные файлы syslog (syslog, syslog.1 syslog.2 и т.д.)



##2. Мониторинг системы
На этой вкладке сделано наглядное представление о состоянии защищённости системы. Так же, даются краткие рекомендации по её улучшению:

1. Антивирусная защита. Этот пункт сигнализирует о запущенном или не запущенном антивирусном приложении в системе. Программа анализирует список запущенных процессов на предмет наличия запущенного процесса антивируса Dr.Web или Касперский (демоны drwebd или kesd соответственно). Если ни одного из этих процессов нет, то программа просигнализирует об этом и посоветует поставить какое-нибудь антивирусное ПО.
1. Контроль целостности системы. В самой Astra Linux представлена программой AFICK (Another File Integrity Checker). У неё есть даже своя графическая оболочка, через которую можно настраивать файлы, которые попадают под контроль целостности и т.д. Программа же анализирует файл истории обновлений системы контроля целостности (/var/lib/afick/history) и выводит дату последнего обновления и проверки целостности.
1. Замкнутая программная среда. Этот компонент в Astra Linux реализован с помощью принудительной проверки цифровой подписи по алгоритму ГОСТ (используется библиотечная реализация ghost). Может быть в трёх состояниях: Полностью отсутствует (в документации этот режим называется «ОТЛАДОЧНЫЙ»), осуществляется только проверка подписи или же идёт полная реализация защищённой среды. Программа анализирует соответствующий конфиг-файл (/etc/digsig/digsig_initramfs.conf) и по состоянию определённых значений выводит результат работы системы.


Сама программа требует прав суперпользователя, т.к. залезает в защищённые папки (чтение логов Астры, чтение файла истории afick).